咁好景？港IT安全工程師年薪150萬 (17:43)

【東網專訊】人力資源顧問公司Robert Half發表《2017年薪酬指南》，透露香港十大加薪幅度最高的IT職位，而香港科技專才的今年薪酬可望平均增加4.3%。由於網絡保安人才奇缺下，本港資訊科技的安全工程師或風險管理主管年薪高達150萬元，按年增加14%，無論年薪以至今年加薪幅度，都遠高於銀行界別大多管理層平均年薪60萬元，以及加薪幅度3%至4%。

近日席捲全球的病毒攻擊Wannacry引起全球對網絡保安的關注。Robert Half報告指，對於能勝任熱門職位的IT頂尖人才，由於他們了解自己的市場價值，因此有能力爭取更佳待遇。而報告列出今年香港十個IT職位，其中加薪幅度最高的是雲運算工程師，今年的加幅達16.2%，年薪最高的職位是資訊科技安全工程師或資訊科技風險管理主管，年薪達150萬元。另一新興的職位敏捷專家(Scrum Master)，在敏捷開發環境帶領DevOps團隊導入Scrum模式。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，目前IT行業面對嚴重的人力短缺問題，例如電腦保安的工作，只有少於5人應徵，有時甚至沒有。她又指，IT職位種類多，而且也要看公司類型，所以平均年薪難一概而論，但現時不少行業都需要依賴科技，所以一些IT職位比銀行業管理層平均年薪60萬元為高。而且2017年IT職位的平均加薪幅度約5%，相對銀行業的3至4%，IT職位亦更高。事實上，Robert Half報告羅列的本港10大高薪IT職位，今年加薪幅度最高達16.2%。

她續指，現時最受年輕人歡迎的IT工作屬手機程式開發，因爲這個行業比較新，而且有趣，所以能吸引他們入行。

//腦魔入嚟講2句

呢D高級IT，唔係做清潔的IT。兩個層次嚟。正係英文都差十幾級。

邊間銀行咁CHEAP…

梁國雄去咗邊

梁國雄議員

呢班唔係叫人reboot果人

笑, 係香港人先睇唔起it 姐, 乜都入it 數
根本唔明白it 分好多範疇

但經濟唔好寫包單第一個俾人抄

銀行高層係60萬呀，不過未計bonus,花紅，雙糧等褔利

炒人第一時間炒你

60萬只係銀行中層 Manager 仔人工
高層十幾萬一個月都未講

高層極少由IT仔升上去, 果d都唔會被cut啦
銀行中層最易被cut

想轉行IT